「沙甸魚運動」 逼爆意大利羅馬反法西斯

意大利近期出現名為「沙甸魚」(the sardines)的示威，數萬名包括學生、退休人士甚至兒童的民眾，前日逼爆意大利羅馬聖若望廣場(Piazza San Giovanni)，抗議當地極右勢力坐大，矛頭指向前內政部長薩爾維尼(Matteo Salvini)領導的右翼聯盟黨。

「沙甸魚運動」始於上月，由32歲的桑托里(Mattia Santori)及3位朋友在北部城巿博洛尼亞發起，示威其後蔓延多個城市。桑托里稱沙甸魚代表以意念填滿空間或對抗敵人，指運動已由反對聯盟黨，擴展為反法西斯、支持平等，反對不寬容、反對排外和反對歧視同性戀者等。

全球抗爭